**黎德英**（，），[越南原国家主席](../Page/越南.md "wikilink")。

黎德英生于越南[承天府](../Page/承天府_\(越南\).md "wikilink")。1945年加入[印度支那共产党](../Page/越南共產黨.md "wikilink")（越南共產黨前身）。1963年任[越南人民军副总参谋长](../Page/越南人民军.md "wikilink")，1974年由大校破格晋升为中将，任第七、九军区司令。1978年底，指挥第九军区越军参加侵[柬战争](../Page/柬埔寨.md "wikilink")。1980年晋升[上将](../Page/上将.md "wikilink")，任国防部副部长兼人民军副总参谋长、驻柬越军司令。

1982年3月，黎德英当选为越共中央政治局委员和中央军委常委，1985年晋升[大将](../Page/大将.md "wikilink")，1986年12月-1987年2月任越人民军总参谋长，1987年2月出任国防部长、中央军委第一副书记。

1992年9月，黎德英在九届国会第一次会议上当选为[越南国家主席](../Page/越南国家主席.md "wikilink")，1996年11月，黎德英在家洗澡时，
高血压急性发作，被送到医院抢救。虽然病情得到控制，但是在随后的一个多月时间内一直处于深度昏迷状态，四肢部分瘫痪，无法正常进食，越南医疗专家认为他的病情随时都有出现突发性病变的可能性。[中国政府派出医疗专家前来为黎德英治病才逐渐好转](../Page/中国政府.md "wikilink")。

1997年9月24日，77岁的黎德英卸任国家主席职务，1997年12月在越共八届四中全会上卸任[中央政治局常委职务](../Page/中央政治局常委.md "wikilink")。他是[越南共产党第五](../Page/越南共产党.md "wikilink")、六、七届[中央政治局委员](../Page/中央政治局委员.md "wikilink")，第八届中央政治局常委。

2019年4月22日20时10分，黎德英因病于[河内逝世](../Page/河内.md "wikilink")\[1\]。

{{-}}

[Category:越南越戰人物](../Category/越南越戰人物.md "wikilink")
[Category:越南國家主席](../Category/越南國家主席.md "wikilink")
[Category:越南大将](../Category/越南大将.md "wikilink")
[Category:承天順化省人](../Category/承天順化省人.md "wikilink")
[Category:黎姓](../Category/黎姓.md "wikilink")
[Category:越南共產黨黨員](../Category/越南共產黨黨員.md "wikilink")
[Category:越南政治人物](../Category/越南政治人物.md "wikilink")
[Category:越南人民軍大將](../Category/越南人民軍大將.md "wikilink")

1.